[賽後檢討] 記住要FACT CHECK! 唔好再去錯地方裝修喇

下午有網民發起在各區示威，其中在鰂魚涌柯達大廈二期，有人打碎大廈的玻璃門，噴上「大公可恥」的字樣，並向大廈掟汽油彈，消防和警員到場處理。

翻查資料， 《大公報》過去曾有辦公室在柯達大廈二期，但目前已搬走。

Source:

睇返大公報個網寫嘅總部地址：

咁到底邊度仲係寫大公報總部喺柯達大廈呢，我又搵咗一搵：

首先，我哋唔係狗，出咗錯就要有承擔。既然波及無辜，最起碼都要晒個冧，建議和理非可以喺情況許可下去現場貼返啲道歉嘅notice。當然，喺我哋眼中，可能第一時間都會諗係咪鬼做，但係喺有實質證據之前，做一做形象工程都唔係一件壞事。

另外就係最最最緊要嘅，「維基百科」同「香港網絡大典」唔係可靠嘅資料來源。喺度提一提大家點樣去check資料嘅真確性：
1. 返過大學嘅人都知，citation係唔可以寫維基百科，因為入面嘅資料係可以錯。上門裝修呢啲冇招牌又唔係舖頭嘅office之前，更加要fact check清楚先。
2. 最好搵返官方資料或者一啲權威性嘅網站，例如公司網。
3. 同時盡可能搵超過一個source以便cross check，防止好似今次咁信錯一啲outdated嘅資料。

Reference:

記住要FACT CHECK!

檢討先有進步

其實柯達大業主同360同一班人，是但啦

大公報由灣仔搬去北角，北角又搬去香港仔，依家同文匯報一齊。（共匪都要慳租金？愈搬愈遠）

補充返，我立場係唔好亂裝修亂噴嘢，就算係藍就貼下嘢噴下嘢算。

只係今次我覺得錯有錯著

今日kt花式送頭，我有個檢討報告，可唔可以認真睇下同幫我推下
求下你地唔好再掛住打飛機喇

[觀塘撚必入]不分化指責=/=不檢討、要士氣=/=打飛機，唔該快撚啲認清我地係打緊仗

推